其實新手想學玩股票

應該可以點入手？市面上好多資料，一時之間太多好難消化

大家當初都係自學買書？有無咩實用資料可以介紹？

感激大家！

先亂買，損手爛腳之後你就知點玩

交下學費

最緊要買 412 616

呢句真，睇書唔落場真係一世唔會識

咁大家係邊間開戶口？間間都係差唔多？

另外大家岩岩玩用左幾多本開始？

開頭恆生，但手續費好貴

68蚊買左10手

而家升返咁多先黎買

等下round股joy好過啦

股票唔係你玩

幾時先知係股災
你又點知宜家升完未
交完學費就知點玩 認真

我唔同意！大多數人損手爛腳之後咪又係唔識！我個低手fd炒十幾年都on99！叫佢乖乖地長揸滙豐收息又唔聽！

咁你又唔好咁講
我唔岩玩同時
唔同你又岩玩咩

都係一句啦
唔教真係唔緊要
唔係老憑
但多謝你意見！

ching你都有你見解，
你邊間開戶？

自己搵幾隻大藍籌觀察一兩年，乜都觀察，消息，報表，ta，環境新聞。

如果一兩年之後都冇乜悟，咁我好真心同你講唔好玩，收手

好既，多謝巴打！

有個問題想點點

價設一隻股買入果陣價位係60蚊，而每手股價200

我需要60x200=24000先買得起？

所以第時每次想買入一隻股，都只係咁計？

all in 1137

耀才囉，一通太癈銀行太貴！

[url]沈門師兄弟吹水區暨拜師區（三） - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

得閒欣賞多d沈大師既文章，我唔係叫你買佢對家，不過佢真係一個正宗大老散，所有老散會錯既佢全部做晒，講野似是而非又言之有物，其實九唔搭八天馬行空！聰明人要係別人既錯誤中學習，咁你會進步得快d，儲起彈藥等你覺得你自己稱得上有料先炒都未遲！

2800 3188 3140

好，多謝你！

巴打想人幫你接貨呀

新手留名

因為我見開戶可以係銀行同証卷公司，但入面又有好幾隻唔同戶口
e.g.期權戶口 證券賬戶(現金) 證券賬戶(保證金) 期貨賬戶

所以就有D亂

巴打你又係新手？一齊學習！

係都接我啲388先

google期權/期貨/現貨/孖展，新手唔好買洐生工具同成份股以外既股票/唔好短炒/唔好止蝕止賺/唔好抽新股/唔好買創業版/唔好借錢/唔好諗住炒股發達⋯⋯

點解唔好止蝕止賺

炒期指

好快你就會明白個市有幾殘酷同自己內心既弱點

點輸你都仲堅持到進步會好快 之後玩番股票你好覺得好易 好輕鬆

因為要學本多終勝同長揸冇得輸

又學到野

好既
新手初初玩d細價股拎下經驗好？

細價股 ... 又唔喺話完全唔掂得嘅 只能講 小心睇路可能模擬倉玩吓先會好啲 真錢都喺揸正股穩啲 利申細價股初玩頭果半年都喺輸咁濟
btw錢家有道 基礎性嘅資料 易睇易明

留名學野

輸錢既經驗有咩用？成日都諗唔明，個海明明有咁多野食，係都要食鈎係魚鈎上面既餌！

新手留名！
我都係down左個模擬炒股apps玩住先

玩細價股 牛熊無問題
問下自己個心臟承唔承受到就得

又打同音字又打錯字想點撚樣
屌你老母啦

認真答，睇書，睇多幾本

其實咩叫玩股票？
有人鐘意短炒 時時刻刻睇住個市 賺幾格就走人
有人長揸 等佢慢慢升 擺返三五七年

有人鍾意技術分析 穿二十天線啊 咩上升通道果d
有人就完全唔撚理 純價值投資咁

睇你係邊款人

留名學野 前幾日產生左個念頭
唔玩股真係唔通一世都萬凌蚊過活？
有多少少零用錢都好
但無從入手
利申：銀行得$500

留名

不如學下點樣令銀行多錢d先好過學玩股票

有咩apps?

500 蚊買波好過

我都係前幾個月先開始玩
果陣匯豐58蚊第一次入市 其實都係得個揸字
後尾玩隻毫股 見一格格買下賣下幾過癮 開頭賺 後尾愈玩愈大 調番轉輸番賺番黎果d 打番個和
真係要經一事先會長一智

新手玩住d銀行大藍籌先，蝕都唔會話執撚左

TradeHero 不過又小小bug
呢排用黎玩下仙股又幾過癮，試下各種策略練下手先。

不過唔係好知同真有咩區別

參透 實戰 理論

炒左 5 6年 翻左幾翻

同感，高手

要買就玩正股，期權牛熊唔好掂，8xxx豪子股唔好玩
買下大藍籌收息觀察下先，同埋唔好一開始all in

All in 261

小小錢預蝕落場摸熟下先

市盈率有冇參考價值 洗唔洗理
買股票係咪睇間公司既前景？

新仔唔好買細價股，除非好多錢做學費

新手抽新股 抽中即放 玩唔玩得過

新股實升？

其實咩叫新手先
有本冇股市知識? 冇本但有知識? 兩樣都冇定兩樣都有但股齡淺?

股市唔同遊戲，冇新手村、冇教學模式比你練習，你一入場就見真章
的確市場上有好多唔同複雜既玩法，期權係其中之一
但買邊隻股、邊隻股票、邊個市場根本就冇難度之分
有既只係入場門檻同安全邊際

本金唔大又新入場既(幾萬都冇既話儲下錢先啦)一係月供指數型ETF，明白下要點買賣股票、學識關心財經新聞/資訊
一係就開個simulation account做下摸擬投資

乜都唔識既，睇下錢家有道同借幾本實用書慢慢累積知識囉

要記住，市場唔會因為你資歷深淺而令你賺/蝕，而會因為你既無知/睇錯市會令你蝕錢

改一改錯字
順帶一提資歷唔應該係你下決定既因素
有槓桿既例外

strong post lm

唔好中冧把降
唔好allin 一隻
唔好唔止蝕

先儲幾萬本
唔好玩仙毫股
揀間手續費平既（渣打 一通之類）
要學識忍賬面虧損（我未學識）
有心理準備交學費 一開始一定唔會賺 慢慢學

利申：岩岩開始

多謝巴打分享，基本認知都有好少
但唔夠，例如果計一手幾錢，點買點賣，好過我會自己google 下

新手想開股票戶口 2-3萬蚊本 以下邊間最好
一通
8 securities
耀才
渣打

上面應該係每手股數？
計發無錯， 留意番手續費就可以！
有啲每次交易最小都要收100蚊

損手爛腳後既得著係
本易大愈易炒風險愈低
唔再炒毫仙股
話知佢升到識飛都好
btw新手應該掂下
你就知股票市場唔係個個都可以發達
錢唔係你想像中咁易搵

8字頭唔好掂

仲要揀每日成交量最少有幾百萬先確保走到貨

當你買5號仔，一手400股，一股$63.2，400*$63.2=$25280，再加手續費etc

近排覺得有一招好用 就係隻股如果有得賺開始離遠個買入價少少 就set返個止蝕價o係買入價果度

起碼點都唔會蝕先 雖然有時會hit左上蝕再升 但起碼唔會蝕返轉頭

因為小弟成日都賺變蝕 蝕果陣又唔甘心(因為之前賺緊) 最後大蝕收場

過來人心得
初初只係抽IPO 當年隻隻股都升
諗住今次發啦，渣過世
無幾耐已經係大跌市，匯豐去到33蚊
瞻粗粗上返55果陣買左手
之後都無再掂股票，但帳面一直都賺

去到前年又係大時代，全民皆股
個個都係少年股神
果陣跟朋友買細價股，帳面賺左十幾萬
朋友話仲有得升，會升多十倍
點知突然暴跌，倒蝕十幾萬

呢個故事教訓我，做人唔好貪，賺少少好走

而家成手蟹貨呀DLLM